\begin{enumerate}
  \item On a $\vectu=\vecteur{AB}+\vecteur{AC}$ donc les coordonnées de \vectu
        sont égales à la sommes des coordonnées des vecteurs $\V{AB}$ et $\V{AC}$.


        Calculons les coordonnées de \vectu
        \begin{align*}
          x_{\vectu} & = x_{\vecteur{AB}} + x_{\vecteur{AC}} \\
                     & = (x_B - x_A) + (x_C - x_A)           \\
                     & = (3 - (-1)) + (1 - (-1))             \\
                     & = 4 + 2                               \\
                     & = 6
        \end{align*}

        \begin{align*}
          y_{\vectu} & = y_{\vecteur{AB}} + y_{\vecteur{AC}} \\
                     & = (y_B - y_A) + (y_C - y_A)           \\
                     & = (4 - 2) + (-3 - 2)                  \\
                     & = 2 - 5                               \\
                     & = -3
        \end{align*}
        Donc $\vectu\nuplet{6 -3}$.
  \item Si $\V{AM}=\V{AB}+\V{AC}$ alors $ABMC$ est un parallélogramme.

        Nous avons $\vectu=\vecteur{AB}+\vecteur{AC}$ donc on veut $\V{AM}=\vectu$, c'est-à-dire
        les coordonnées de \V{AM} sont égales à celles de \vectu.

        Il vient donc :
        \begin{align*}
          x_M - x_A & = x_{\vectu}       \\
          x_M       & = x_A + x_{\vectu} \\
          x_M       & = -1 + 6           \\
          x_M       & = 5
        \end{align*}

        \begin{align*}
          y_M - y_A & = y_{\vectu}       \\
          y_M       & = y_A + y_{\vectu} \\
          y_M       & = 2 - 3            \\
          y_M       & = -1
        \end{align*}

        On en déduit que pour avoir $ABMC$ parallélogramme, il faut que les coordonnées
        de $M$ soient $\nuplet{5 -1}$.
\end{enumerate}